【麥記譚仔薩利亞置業好幫手】低調置業討論區（136)

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（現為171），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

as of 2018/03/09公佈 － CCL係171.67

【當私樓遇上公屋則】低調置業討論區（135)

LAST POST

老麥司機

Thanks炭巴開post

留名

麥記譚仔薩利亞

吉野家下午茶

留明

推得太快

低調飲食台

e 家仲有無銀行出供款不變, 年期可變既mortgage?

可試

買dyson吸塵邊度買會抵啲
有冇巴打介紹

英馬有..有時HKTVMALL 減都OK.

留言

V10 la

+-0第二代幾好用架
吸塵機買太重嘅話, 女人可能會用得辛苦, 之後叫你用返

+-0 機身輕, 平平地幾好用

想問有冇CHING用緊吸塵蟎既頭? 好唔好用?
考慮緊買唔買埋

我見個頭賣到都幾貴,其實佢個價可以另外買一部專吸塵蟎既機(有線)
我自己有另外買,因為吸床唔使走太遠,有線都OK

樓價UPDATES：上車客加快入市 無樓睇照買！ (12:45)

【東網專訊】上車客入市積極，近日加快步伐，各類物業市場均錄同類入市個案。粉嶺公屋華明邨中層戶，父母幫助下，買家以384.5萬港元入市。屯門康麗花園兩房單位，上車客外區睇樓多時，終無樓睇下以488萬元購入，實用呎價13,481元創屋苑新高。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

九龍區

●長沙灣曉尚中層D室，實用面積約423方呎，兩房間隔，向西望市景，買家為首置人士，睇樓1次即決定入市，原業主放盤約半年，於零議價下以728萬元易手，實用呎價約17,210元。

●長沙灣昇悅居1座高層A室，實用面積約512方呎，兩房間隔，放盤約1個月，外區客以878萬元購入，實用呎價約17,148元。

●奧運站維港灣7座低層D室，實用面積710方呎，三房一套間隔，成交價約1,700萬元，實用呎價約23,944元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●粉嶺公屋華明邨4座中層17室，實用面積約385方呎，兩房間隔，新買家在父母幫助下，以384.5萬元的已補地價斥資購入，實用呎價約9,987元。

●屯門康麗花園1座高層A室，實用面積362方呎，兩房間隔，現有租客居住，無樓睇情況下以488萬元沽出，樓價創兩房戶新高，實用呎價13,481元更創屋苑新高。買家為上車客，於外區睇樓一段時間感樓價高，終轉購屯門住宅。

●大埔逸瓏灣高座10座低層C室，實用面積1,073方呎，三房連套房、儲物房及多用途房間隔，日前以1,480萬元沽出，實用呎價13,793元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
【13:37】業主見後市向好，心雄反價，獲用家追價入市。馬鞍山迎海2期兩房單位，原業主反價50萬港元，以800萬元成交，實用呎價16,032元。另東涌映灣園兩房連租約單位，原業主反價7萬元，買家追價入市，實用呎價11,812元，屬低層同類單位新高。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區

●北角和富中心15座高層B室，實用面積1,073方呎，三房間隔，望海景，以4.1萬元租出，實用呎價38.2元。

●西半山嘉景臺高層F室，實用面積541方呎，兩房間隔，以1,000萬元易手，實用呎價18,484元。

●小西灣藍灣半島5座高層C室，實用面積605方呎，三房套間隔，享海景，以2.55萬元租出，實用呎租42元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●荔枝角美孚新邨吉利徑4號中層A室，三房間隔，實用面積695方呎，獲外區客以2.6萬元承租，實用呎價37.4元。

●紅磡黃埔花園11期7座中高層G室，實用面積505方呎，兩房間隔，原開價850萬元，經議價後微減約27萬元或約3%，後以823萬元獲承接，實用呎價16,297元。

●長沙灣美寧中心A座高層7室，實用面積299方呎，兩房間隔，以438萬元易手，實用呎價14,648元。

●茶果嶺麗港城7座高層A室，實用面積748方呎，三房間隔，以1,000.2萬元易手，實用呎價13,372元。

●長沙灣一號‧西九龍1座低層A室，實用面積877方呎，三房間隔，享部份海景，以1,460萬元售出，實用呎價16,648元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●馬鞍山迎海2期20座高層E室，實用面積499方呎，兩房間隔。原叫價750萬元，反價50萬元至800萬元成交，加幅約7%，實用呎價16,032元。

●粉嶺牽晴間8座中層A室，實用面積386方呎，兩房間隔，以530萬元獲承接，實用呎價13,731元。

●大埔嵐山9座低層F單位，實用面積850方呎，三房間隔，以925萬元易手，實用呎價10,882元。

●天水圍居屋天富苑D座高層6室，實用面積650方呎，三房間隔，於居屋第二市場以448萬元成交，實用呎價6,892元。

●東涌映灣園15座低層F室，實用面積563方呎，兩房間隔，現有租客居住，無樓睇，原業主反價7萬元，仍獲買家追價至665萬元買入，實用呎價11,812元，屬低層同類單位新高。

●青衣美景花園5座高層D室，實用面積329方呎，兩房間隔，以465萬沽出，創同類型單位成交價新高，實用呎價14,134元，呎價創屋苑分層單位新高。

●元朗翠韻華庭2座中層C室，實用面積598方呎，三房間隔，以640萬元易手，實用呎價10,702元。

●屯門豫豐花園1座中層G室，三房間隔，實用面積594方呎，原叫價590萬元，議價後以570萬元成交，實用呎價9,596元。

●大圍名城1期3座中高層SD室，實用面積739方呎，三房間隔，原開價1,320萬元，放盤3個星期後，微減12萬元，以1,308萬元成交，實用呎價17,700元。

●大圍名城3期盛世3座高層SB室，實用面積786方呎，三房間隔，以1,360萬元易手，實用呎價17,303元。

●沙田第一城46座中層H室，實用面積304方呎，兩房間隔，連租約以499萬元獲承接，實用呎價16,414元。

公布截至去年底止年度業績，純利18.3億元人民幣(下同)，同比增長192.5%，每股盈利7分，派末期息5.2分，上年同期並無派息。EBITDA達到814.3億元，同比增長2.4%。剔除光改項目相關的資產報廢淨損失後，淨利潤為40億元，同比增長540.5%，EBITDA為843.3億元，同比增6.1%。

期內，營業收入2,748.3億元，同比增長0.2%。其中，服務收入穩步提升，達到2,490.2億元，同比增長4.6%。移動服務收入達到1,564.4億元，同比增長7.9%，高出行業平均2.2個百分點。固網業務實現服務收入908.7億元，同比下降0.9%，基本保持平穩。其中語音收入佔比下降至13.3%，固網業務結構進一步改善。

2017年，公司在確保網絡競爭力的同時，資本開支同比大幅下降41.6%，為421.3億元。得益於收入逐步改善，及資本開支大幅下降，公司自由現金流達到429.2億元，同比提升16.3倍。同時受益於公司混合所有制改革引資順利完成，公司資本實力大幅增強，財務狀況更加穩健，資產負債率由上年同期的62.9%下降至46.8%。

去年，移動出賬用戶全年淨增2,034萬戶，達到2.8416億戶，移動出賬用戶ARPU為48元，按年升3.5%，公司4G用戶淨增7,033萬戶，總數達到1.7488億戶，4G用戶市場份額同比提高3.7個百分點；4G用戶佔移動出賬用戶比例達到61.5%，同比提高21.9個百分點。移動手機數據流量達到77,860億MB，同比增長384%。

2017年公司銷售通信產品成本發生266.4億元，同期銷售通信產品收入為258.1億元，銷售通信產品虧損為8.3億元，其中，終端補貼成本為12.5億元，同比下降59.1%。(ka/u)(報價延遲最少十五分鐘。沽空資料截至 2018-03-15 16:25。)

我都有用緊 鐘意佢夠輕身
清洗都方便, 倒完塵用水沖就得
跟機有個直立架可以放部機, 唔駛鑽牆

ps: 用緊第一代 y010

岩岩起身, 追post 追到氣咳

thx sis
btw 乜你大過我咩?

【樓市狂潮】將軍澳廣場首破1200萬 海嘯貨升值1.6倍 (17:44)

文章日期：2018年3月15日

將軍澳近年受新盤開售帶動，區內交投持續活躍，將軍澳廣場最新有3房戶樓價首見逾1200萬元。

市場消息指，將軍澳廣場6座低層B室，實用730方呎（建築989方呎），屬3房連工人房間隔，新近以1238萬元易手，實呎16959元（建呎12518元），成交價創屋苑新高。原業主2008年6月，即當年8月金融海嘯前以472萬元買入，持貨10年，帳面獲利766萬元或1.6倍。

資料顯示，同屋苑1座連天台戶上月才錄「雙破頂」成交，該單位當時以1155萬元易手，實呎約1.74萬元。

我老婆最好 又靚又乖

【二手新高】太古城3房1820萬 實呎逼2.3萬同類新高 (19:11)

文章日期：2018年3月15日

龍頭屋苑鰂魚涌太古城近2日錄得4宗成交，全屬同區用家入市，中原高級資深分區營業經理陳彪表示，太古城富天閣高層F室，實用面積792方呎（建築面積907方呎），3房套間隔，成交價1820萬元，實呎22980元（建呎20066元），創同類單位新高；原業主1990年以208萬元買入，持貨28年，帳面獲利1612萬元或7.8倍。

另外有2宗屬連租約買賣，包括太古城興安閣中層B室，實用面積606方呎（建築面積700方呎），2房間隔，成交價1240萬元，實呎20462元（建呎17714元）；原業主1996年1月以330萬元買入單位，持貨22年，帳面獲利910萬元或2.8倍；以及龍山閣低層B室，實用面積582方呎（建築面積675方呎），成交價1050萬元，實呎18041元（建呎15555元）。屋苑本月暫錄10宗成交，平均實呎2.1萬元。

返工都爆post

姐係咩?

正

留一留名先

唔知大家覺得淘大接唔接受得到
當年死咁多人

會揀買其他

我反而唔想搞
但我打去問，問完佢就比哂啲banker資料我叫我去針，心諗做乜 聽日都係塞番比佢做

同埋佢推薦啲banker都唔係元朗既，有無得搵啲就腳banker架？

同埋最上既問題都好想有師傅解答下，我查詢下按揭都唔批？反競爭喎

無計 讀果面d野讀上腦，原本想用dexamethasone

why not?

女朋友我愛你

原來業主們全部都係窮撚
無啖好食
都係租樓好, 可以食貴野
租樓日日賺

老婆我愛你

租樓秒秒賺

紅字為重點

寫得好肉酸，
酸味四溢。
買得都供30年，
18000一個月又唔講，
係要用25年就例子。

不過，
蘋果記者自己份人工唔知有無21000呢?

好有學問

剛買左九龍灣區私樓留名 感覺盤源好少 ，由收到AA約睇樓到簽臨約。 搞埋查冊查兇宅，前後都只係用左幾個鐘

［member]恭喜巴打[/member]

啲咖啡濾紙過過下啲水停左係度, 係咪因為平野先會咁?

上手有冇已經cut左氣?
我收樓果陣已經冇煤氣供應, 之後裝修, 都成3個月後先開返個acct
冇交多min charge

咖啡粉現醒買返黎, 磨得好幼了(Illy)

講開咖啡， 隻ipo捷榮入唔入得過呢

太幼

抽到一掛牌即走，唔好諗

發行股少，打莊啱晒，要識得閃

諗法一樣，本地股成日俾人打莊

睇睇

以前以大窗台出名，漏水，料渣，則差

依家有冇改過自身唔知

全城匯同九龍城既豪乜野，好似係佢洗底省招牌之作

以前小甜甜同而家正氣仁醫揸旗，作風有點不同

orso?

樓價UPDATES：青華苑一房白表破頂價423萬元沽 (12:20)

【東網專訊】新高成交持續，長沙灣寶華閣錄雙破頂，兩房戶以478萬港元售出，實用呎價18,175元，成交價及呎價均創屋苑新高；青衣居屋青華苑一房單位，自由市場價423萬元售出，創屋苑一房戶新高，並以實用呎價12,515元，創屋苑新高紀錄。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區
●北角富澤花園富嘉閣高層B室，實用面積663方呎，三房間隔，原叫價1,280萬元，最終以1,258萬元易手，實用呎價18,974元。

●西半山豪華大廈低層D室，實用面積1,329方呎，三房間隔，以2,338萬元易手，實用呎價17,592元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●紅磡海濱南岸4座低層H室，實用面積590方呎，三房間隔。原開價1,030萬元，經議價後微減約5萬元，最後以1,025萬元易主，實用呎價17,373元。

●何文田DUNBAR PLACE低層C室，實用面積1,210方呎，三房間隔，以2,830萬元沽出，實用呎價23,388元。

●長沙灣寶華閣高層A室，實用面積263方呎，兩房間隔，成交價478萬元，實用呎價18,175元，成交價及呎價均創屋苑新高。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●大圍美城苑B座高層21室，實用面積490方呎，兩房間隔，原叫價599萬元，微減14萬或約2%，以自由市場價585萬元成交，實用呎價11,939元。

●粉嶺牽晴間3座高層B室，實用面積439方呎，兩房間隔，以543萬元獲承接，實用呎價12,369元。

●大埔太湖花園3座低層A室，實用面積440方呎，兩房間隔，以600萬元易手，實用呎價13,636元。

●馬鞍山銀湖．天峰7座中層D室，實用面積924方呎，三房間隔，以1,350萬元易手，實用呎價14,610元。

●沙田新城市廣場紫藤閣(2座)低層D室，實用面積1,018方呎，三房間隔，以1,547萬元沽出，實用呎價15,196元。

●東涌映灣園15座高層B室，實用面積748方呎，三房間隔，以815萬元沽出，實用呎價10,896元。

●屯門豫豐花園6座高層E室，實用面積568方呎，建築面積767方呎，三房間隔，剛以565萬元沽出，實用呎價9,947元。

●火炭駿景園5座低層E室，實用面積1,370方呎，三房間隔，以1,500萬元易手，實用呎價10,949元。

●青衣居屋青華苑B座高層09室，實用面積338方呎，一房間隔，於自由市場以423萬沽出，創屋苑一房戶新高，實用呎價12,515元，呎價更創屋苑新高。
─ ─ ─ ─ ─ ─

好開心 中左malibu

終於唔使睇二手貴樓

有御龍山買御龍山

細單位算la
但可能要揀d 平2房

剛上車， 點算?

要諗諗賣樓

congrat 👍👍👍

賣樓保平安

+X哥退休

好多行都話無影響wor

唔好搞錯，力場一樣存在

睇佢好精神，估冇咁快

Molamola

同樣見解 #metoo

Mola mola

個價差好遠咼

即係你多金

真多金就炒老細魷魚啦，仲係度捱騾仔咩

我唔駛咁多錢

我都係就28咼魔巴

90後